救理大

【緊急呼籲和理非，走出來救理大】

#拯救生命．#刻不容援
社總緊急呼籲所有和理非站出來，拯救被圍困的理大學生、抗爭者、義務救援、社工、記者。倘若警方仍頑固地死守理大，和理非為著每一個寶貴的生命，必須帶上乾糧和補給物資，一起送進理大提供最基本的人道需要，以及給予心靈支援，希望可以送他們回家。

日期：11月18日
時間：下午六時
地點：尖東百週年紀念花園

由十一月十三日開始，警方向中大、港大、理大、城大、浸大等多間大學展開攻擊，當中警方使用的武力不斷升級，至昨天出動3架水炮車及重型裝甲車圍堵理大，並使用音波炮、催淚彈、藍色胡椒水、震憾彈、甚至真槍實彈，學生面對如此強硬武力仍誓死保衛校園及捍衛人權自由，因為年青人面對強權只會絕對反抗，但亦會因而引致心理創傷，對成年人不再信任。警方一直慌稱會開放一個出口讓學生離開，當中有50名學生因此被捕，及後也有個別人士欲逃離校園而被虐打及濫捕。市民早已無法信任警察，唯有再次像中大一役般完全撤離，學生、社工、老師和救護才能安心離開。

現時大量學生滯留在理大校園，更有不少為16歲以下甚至11歲的兒童。他們經過長時間的抗爭和恐慌，亦已筋疲力竭。亦有為數不少傷者極需盡速接受醫治，現時校園被警方重重包圍，外界無法支援，校內糧食及醫療物資將會耗盡，我們從沒想到香港會出現人道災難，亦從沒想像到我們極為珍視的下一代會受如斯殘暴的禁錮對待。

政治及警暴問題，不應嫁禍市民。請大家出來集氣，清楚告訴世界，我們誓保學生，捍衛民主的決心不滅。用我們的方法，迫使政府回應我們的訴求。

香港社會工作者總工會
銀髮族
2019年11月18日

推

王騎 幫我上香 準備了